[港交所出事] 許繹彬: 於證券行業從事廿多年，均沒有出現今日類似情況

昨日港股喪炒撤回《逃犯條例》修訂消息而升近千點，有投資者趁消息炒一轉。不過今早有操作期指的投資者表示，未能進行期指買賣。

有認購證發行商表示，期指市場今早出現問題，很多人交易不到，電腦不能落盤，成交全以人手操作。有交易商表示，今早9時30分過後，成交買賣速度很慢，相當不正常，交易量亦較平時少，差價亦很闊，指期交所連線有問題，平台亦連接不到。

有散戶投資者向記者表示，今早欲加注買期權，但平台像沒反應，難以交易。

耀才證券行政總裁許繹彬表示，於證券行業從事廿多年，均沒有出現今日類似情況，「冇諗過會咁」，他指在9時30分左右出現斷線問題。但不會揣測交易所發生甚麼事，現時期貨客戶中至少九成無法交易，「唔止平唔到倉，好多人直情交易唔到，公司都收多咗電話，係全行都有問題。」但他估計，並非如消息般指SPTrader出事，因為是交易所出事。

宏匯資產管理董事及投資總監林嘉麒表示，今早期指市場未能落盤，由於其客戶主要操作現貨為主，因此較少客戶受影響。

不過，直至10時48分，港交所網頁亦死機，出了「無法連上這個網站」字樣。

港交所發言人表示，已得悉旗下衍生產品市場系統出現連接問題，正了解情況，並會在適時提供最新資訊。

截至10時37分，恒指期貨交易張數17,635張，較正常水平為少，昨日全日成交為27萬張。
有連登網民將事件與林鄭稍後11時15分見記者聯繫一起聯想，網民「一個」笑稱，「想出緊急法但又怕股市大跌，可以點？禁止買賣咪得囉。」「日夜思湘」亦擔心「林鄭11點開記者會，有無可能係緊急法？」

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG